<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="19"><page Index="1"><![CDATA[KEMENTERIAN PENDIDIKAN, KEBUDAYAAN, RISET, DAN TEKNOLOGI            KEMENTERIAN AGAMA
                           BADAN PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN DAN PERBUKUAN                     REPUBLIK INDONESIA
                           PUSAT KURIKULUM DAN PERBUKUAN                                       2021









                  Pendidikan Agama Islam



                                  dan Budi Pekerti
























































                                               Ahmad Faozan


                                                   Jamaluddin










                                                                                               SD Kelas IV]]></page><page Index="2"><![CDATA[KEMENTERIAN PENDIDIKAN, KEBUDAYAAN, RISET, DAN TEKNOLOGI
            REPUBLIK INDONESIA, 2021
            Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti
            untuk SD Kelas IV
            Penulis: Ahmad Faozan
                           Jamaluddin
            ISBN: 978-602-244-490-9 (jilid 4)



                                                             Bab 2




                                          Teladan Mulia Asmaulhusna






































                                                     Gambar 2.1 99 Asmaulhusna




                                                    Tujuan Pembelajaran


                          Setelah mengikuti kegiatan pembelajaran kalian mampu:
                          1.  Menjelaskan arti Asmaulhusna al-Mālik, al-Azīz, al-Quddūs, as-Salām dan
                              al-Mu’min.
                          2.  Membuat karya berupa kaligrafi al-Mālik, al-Azīz, al-Quddūs, as-Salām dan
                              al-Mu’min beserta artinya secara berkelompok.

                          3.  Membiasakan  sikap suka menahan diri, mandiri, cinta kebersihan, menjaga
                              lisan, dan hidup tertib.
                          4. Meyakini adanya      Allah yang Maharaja, Mahamulia, Mahasuci, Maha–
                              sejahtera dan Maha Pemberi Keamanan.]]></page><page Index="3"><![CDATA[Peta Konsep]]></page><page Index="4"><![CDATA[ّٰ
                                                                  ْ
                                                                ٰ
                                                       ْ
                                                                              ْ
                                                                   َّ
                                                           َّ
                                                  ﴾  ْ٤حرَا ٗڌڊرَا ِللا ْٵٰ  ﴿
                                                      ِ ِ
                                                                            ِ ِ
                                                               ِ
                                                           Ayo Tadarus
                                 Sebelum pelajaran dimulai, bacalah Al-Qur’an dengan tartil!




                      Ayo amati gambar berikut!




















































                                               Gambar 2.2 Berdoa dengan Asmaulhusna









                                                                    Teladan Mulia Asmaulhusna | Bab 2       23]]></page><page Index="5"><![CDATA[Sudahkah kalian menghafal Asmaulhusna?

                   Jika hafal, bagaimana perasaanmu?
                   Apakah kalian telah mengetahui arti dari masing-masing Asmaulhusna?

                   Apabila belum hafal, apa yang harus kalian lakukan?





                         ……………………………………….........................................…………………………………………...


                         ……………………………………….........................................…………………………………………...


                         ……………………………………….........................................…………………………………………...


                         ……………………………………….........................................…………………………………………...



                   Allah Swt. memiliki nama-nama yang agung dan indah, nama-nama tersebut
                   dikenal dengan Asmaulhusna. Asmaulhusna artinya nama-nama yang baik
                   (indah). Cara mengenal Allah Swt. dapat dilakukan dengan mengetahui
                   Asmaulhusna.

                       Mengetahui Asmaulhusna dilakukan dengan cara membacanya dengan
                   benar, memahami maknanya kemudian menghafalnya. Kita juga diperintah
                   untuk berdoa dengan Asmaulhusna.
                       Bacalah ayat berikut Q.S al-A’rāf/7:180 dan terjemahnya!


                                                                      َ
                                                                                         ْ
                          َ  َ  ْ َ ْ  ُ َ  َ ْ  َ  َ  ْ  ُ  ْ  ُ ْ َ  َّ  ُ َ َ ُ ْ  ُ ْ َ  ٰ ُ  ْ  ُ  َ ْ  َ ْ  ّٰ  َ
                                                ْ
                                                                         ا
                         آ نوزج٤س ۗ ٖ ِٕٛ٠ۤإسا ٓڞڱ نودحُ٣ ۠۟ ِ ۓېا اورذو ۖٝب هٞؼداق ۯۦسښڑا ءۤإس٧٥ا ِ ِ للو
                                                        ِ
                                                 ِ
                                                                            ِ
                                                                                                 ُ
                                                                                              َ  ْ َ َ ْ  ُ  َ
                                                                                                    ْ
                                                                                           ۖ نُٕٞؽ٣ اٞٙۆۅ
                   Terjemah:
                   Dan Allah memiliki Asmaulhusna (nama-nama yang terbaik), maka bermohonlah
                   kepada-Nya dengan menyebutnya Asmaulhusna itu dan tinggalkanlah orang-
                   orang yang menyalahartikan nama-nama-Nya. Mereka kelak akan mendapat
                   balasan terhadap apa yang telah mereka kerjakan.

















                   24       Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti untuk SD Kelas IV]]></page><page Index="6"><![CDATA[A. Lima Asmaulhusna dan Artinya
                                          ُ   َ  ْ َ
                                         وِێإَا
                          1. Al-Mālik  (            )



















                                                     Gambar 2.3 Kaligrafi al-Mālik

                           Al-Mālik  adalah salah satu nama Allah Swt. yang agung. Al-Mālik            berarti

                           Maharaja, Penguasa atas semua makhluk-Nya. Allah Swt. sendiri yang
                           mengatur segala urusan mahkluk, karena hanya Allah Swt. yang Mahakaya
                           dan Pemberi rezeki. Dia yang menguasai serta mengatur kehidupan dan
                           kematian semua makhluk.

                                Allah Swt. memiliki kewenangan mutlak untuk mengatur dan
                           memutuskan kepentingan seluruh makhluk tanpa butuh bantuan, tanpa
                           bisa dihalangi, dan  tanpa butuh pendukung.
                                Allah Swt. mengampuni dosa, menghilangkan kesusahan, menjauhkan
                           kesedihan, menolong orang yang dizalimi, membalas orang yang zalim,
                           mengayakan orang miskin, mencukupkan orang yang lemah, menyembuhkan
                           orang sakit, memuliakan orang yang terhina, menghinakan orang yang
                           mulia, mengabulkan doa, mengangkat dan merendahkan derajat seseorang.
                           Dalam mengelola kekuasaan-Nya, Allah Swt. menyeimbangkan antara
                           keadilan, kebaikan, hikmah, maslahat dan rahmat.
                                              َْ
                                         ُ ْ َ
                                        ز۞ؽَا
                                          ز
                          2. Al-‘Azīz  (           )
                                           ِ















                                                     Gambar 2.4 Kaligrafi al-‘Azīz




                                                                    Teladan Mulia Asmaulhusna | Bab 2       25]]></page><page Index="7"><![CDATA[Al-‘Azīz adalah nama yang mencerminkan kemuliaan dan kebesaran zat-
                        Nya. Allah Swt. mempunyai kedudukan yang Mahatinggi. Dia pemilik tunggal
                        segala kemuliaan dan Dia yang memberikan kemuliaan kepada siapa saja
                        yang dikehendaki.

                             Dengan kehendak-Nya seseorang dapat menjadi mulia dan dengan
                        kehendak-Nya pula seseorang dapat menjadi hina. Kita harus menjaga
                        kemuliaan dan kehormatan dengan cara menaati perintah-Nya dan
                        menjauhkan diri dari perbuatan dosa. Maka, sungguh benar bahwa Allah
                        Swt. adalah Al-‘Azīz, Tuhan yang Mahamulia yang tidak membutuhkan
                        sesuatupun dari makhluk-Nya. Tuhan yang Mahatinggi yang tidak satupun
                        makhluk-Nya mampu menggapai ketinggian zat-Nya.
                             Tanda keperkasaan dan keagungan Allah Swt. pada setiap makhluk
                        terlihat dalam rezeki yang dberikan-Nya, ilmu, hikmah dan juga pada setiap
                        rahmat-Nya.             ْ َ
                                             ُّ ُ
                                          ُ ْ
                                        سودنَا
                       3. Al-Quddūs (               )




















                                                 Gambar 2.5 Kaligrafi al-Quddūs

                        Al-Quddūs memiliki arti bahwa Allah Swt. adalah Zat yang tersucikan dari
                        segala macam kekurangan. Allah Swt. adalah satu-satunya sembahan bagi
                        semua makhluk. Al-Quddūs juga menunjukkan bahwa Allah Swt. Mahasuci
                        dari keserupaan makhluk dengan-Nya dan Mahasuci dari adanya sesuatu
                        yang menyerupai-Nya.

                             Allah Swt. terbebas dari segala kekurangan dan cela. Dia berhak atas
                        segala sifat kesempurnaan.















                   26       Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti untuk SD Kelas IV]]></page><page Index="8"><![CDATA[َ   َ
                                            ُ   َّ
                                           م٬٪سَا
                          4. As-Salām (              )


















                                                    Gambar 2.6 Kaligrafi as-Salām

                           As-Salām    berarti Allah Swt. Mahasejahtera dan Maha menyelamatkan.
                           Makna yang terkandung dalam Asmaulhusna ini adalah Dia selamat
                           dari segala aib maupun kekurangan karena kesempurnaan Zat, sifat dan
                           perbuatan-Nya. Allah Swt. pemberi keselamatan pada hamba-hamba-Nya.

                                As-Salām    juga mencerminkan sebuah kasih sayang dan kedamaian.
                           Allah Swt. adalah Tuhan yang selalu mengayomi serta memberikan rasa
                           damai bagi hamba-Nya. Kedamaian adalah simbol kebahagiaan seluruh
                           umat manusia. Nama As-Salām mengajarkan kita untuk selalu menyebarkan
                           kedamaian dan menghindari pertengkaran.

                                Kedamaian berarti padamnya api permusuhan yang disertai dengan
                           tertanamnya kecintaan dan kasih sayang. Islam sangat menganjurkan
                           terciptanya kedamaian. Oleh karena itu salam dijadikan sebagai tanda
                           penghormatan bagi sesama mukmin di dunia. Di akhirat kelak, mereka akan
                           mendapatkan salam penghormatan dari Allah Swt.
                                            ُ ْ  ُ  ْ َ
                                           ٗ ِ ٓؤَٕا
                          5. Al-Mu’min (              )




















                                                    Gambar 2.7 Kaligrafi al-Mu’min







                                                                    Teladan Mulia Asmaulhusna | Bab 2       27]]></page><page Index="9"><![CDATA[Al-Mu’min mengandung arti bahwa Allah Swt. adalah Tuhan yang memberi
                        rasa aman pada seluruh makhluk-Nya. Dialah yang mengayomi dan
                        menyediakan segala fasilitas bagi hamba-hamba-Nya, sehingga mereka
                        dapat hidup tenteram. Karena Allah bersifat demikian, maka kitapun harus
                        berusaha untuk menciptakan keamanan bagi setiap orang di sekeliling kita,
                        seperti keluarga, tetangga dan teman
                             Al-Mu’min juga mempunyai pengertian bahwa:


                        •  Allah Swt. memberikan keamanan bagi hamba-Nya yang beriman dan
                            bertakwa dari siksa.


                        •  Allah Swt. menepati janji-Nya kepada seluruh hamba yang beriman dan
                            bertakwa dengan memberi kemenangan yang besar serta memasukkan

                            ke surga yang penuh kenikmatan.

                        •  Allah Swt. memberi rasa aman bagi orang-orang yang takut.



                                                      Ayo Bernyanyi!




                                             5 Asmaulhusna dan Artinya





                                               Al-Mālik artinya Allah Maharaja
                                               Al-Azīz ya Allah yang Mahamulia

                                              Al-Quddūs berarti Allah Mahasuci

                                           As-Salām ya Allah yang Mahasejahtera
                                            Al-Mu’min ya Allah pemberi keamanan



























                   28       Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti untuk SD Kelas IV]]></page><page Index="10"><![CDATA[Aktivitasku


                           Pasangkanlah Asmaulhusna dan artinya dengan garis penghubung!











































                                  Aktivitas Kelompok

                                            Membuat karya kaligrafi Asmaulhusna

                           Bahan:

                           %  Kertas gambar.
                           %  Crayon, pensil warna atau cat air.

                           %  Pigura dari bahan bekas.


                           Cara mengerjakan:

                           %  Kelompok terdiri dari 2-4 anak.
                           %  Setiap  kelompok  membuat  karya  kaligrafi  Asmaulhusna  dan
                               artinya dengan menggunakan alat pewarna yang disepakati dalam
                               kelompok.
                           %  Hasil karya dipamerkan di depan kelas atau pameran sekolah.




                                                                    Teladan Mulia Asmaulhusna | Bab 2       29]]></page><page Index="11"><![CDATA[B.  Berakhlak dengan Lima Asmaulhusna

                   Kalian telah belajar lima Asmaulhusna dan artinya. Sebagian sifat-sifat Allah
                   Swt. tergambar dalam Asmaulhusna tersebut. Dalam suatu riwayat, Rasulullah
                   saw. bersabda, “latihlah diri kalian berakhlak dengan akhlak/sifat-sifat Allah”.

                       Beberapa contoh akhlak untuk meneladani sifat Allah dalam lima
                   Asmaulhusna al-Mālik, al-Azīz, al-Quddūs, as-Salām dan al-Mu’min antara lain:

                       1.  Menahan diri

                        Perhatikan gambar berikut!





























                                              Gambar 2.8 Menahan diri dari marah

                             Pernahkah kalian mengalami peristiwa seperti pada gambar di atas?
                        Bagaimana pengalaman kalian saat dicurangi oleh teman waktu bermain?
                        Marah itu manusiawi, kodrat manusia. Namun bila marah itu dilampiaskan
                        dalam bentuk tindakan maka keadaan akan penuh perselisihan, jauh dari
                        kedamaian. Apabila anak yang bersalah tidak egois dan minta maaf dan
                        kalianpun mampu mengendalikan diri dan memaafkan yang bersalah,  maka
                        ketentraman akan diraih kembali.

                             Menahan diri dari perbuatan yang merugikan diri sendiri dan orang
                        lain merupakan wujud dari kemampuan menguasai diri. Menahan diri dapat
                        diterapkan dalam banyak hal. Contohnya menahan diri dari membeli sesuatu
                        yang tidak penting, menahan diri dari bermain yang berlebihan, menahan
                        diri dari berbuat curang.
                             Menahan diri adalah cerminan dari kemampuan menguasai diri ketika
                        hendak berbuat yang buruk atau merugikan orang lain. Ini adalah sebagian
                        dari akhlak yang meneladani Asmaulhusna Al-Mālik.




                   30       Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti untuk SD Kelas IV]]></page><page Index="12"><![CDATA[Aktivitasku


                          Berdasar pengalamanmu, bagaimana cara menahan diri ketika akan
                          berbuat sesuatu yang merugikan? Dan apa manfaatnya?








                          2.  Mandiri

                           Perhatikan gambar berikut!


































                                                      Gambar 2.9 Anak mandiri

                           Apakah kalian melakukan seperti gambar tersebut?
                           Tulislah pengalamanmu itu!



                                 ……………………………………………………….........................................……………………


                                 ……………………………………………………….........................................……………………



                                Mandiri    artinya    mengerjakan      segala     sesuatu    sendiri    tanpa
                           mengandalkan orang lain. Kebiasaan hidup mandiri harus dimulai sejak dini.
                           Makan sendiri, mandi sendiri, berpakaian sendiri, menyiapkan alat sekolah




                                                                    Teladan Mulia Asmaulhusna | Bab 2       31]]></page><page Index="13"><![CDATA[sendiri. Hidup mandiri akan melahirkan anak yang tangguh, optimis dan
                        percaya diri dalam hidupnya. Ia tidak mudah menggantungkan pekerjaannya
                        kepada orang lain, baik orang tua, saudara atau teman.

                             Kemandirian akan mengantarkan seseorang pada derajat kemuliaan.
                        Mulia di hadapan Allah dan manusia. Mulia di hadapan Allah, sebab ia
                        mengikuti anjuran syariatnya sebagaimana dicontohkan nabi-Nya. Mulia
                        di hadapan manusia karena orang lain tidak merasa terganggu dengan
                        sikapnya.
                             Perilaku mandiri salah satu contoh perbuatan yang meneladani
                        Asmaulhusna Al-‘Azīz. Dengan mandiri hidup menjadi mulia.




                                 Aktivitasku


                        Ayo temukan manfaat hidup mandiri supaya kalian lebih semangat lagi
                        untuk membiasakannya!


                          …………………………………………………........................................……………………..............


                          …………………………………………………........................................……………………..............





                       3.  Cinta kebersihan
                        Perhatikan gambar berikut!
































                                             Gambar 2.10 Masjid yang tampak bersih



                   32       Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti untuk SD Kelas IV]]></page><page Index="14"><![CDATA[Apakah anak-anak suka hidup bersih dan menjaga kebersihan?
                           Mengapa kita harus hidup bersih dan menjaga kebersihan lingkungan
                           tempat tinggal? Bagaimana pengalaman kalian dalam menjaga kebersihan,
                           di sekolah maupun di rumah?

                                Fitrah manusia suka keindahan dan kebersihan. Sehingga semua
                           manusia suka hidup bersih dan menjaga kebersihan lingkungan. Mencintai
                           kebersihan diajarkan oleh agama Islam. Di samping juga, memberikan
                           dampak manfaat bagi kesehatan, baik jasmani dan rohani.
                                Oleh karena itu, kebersihan merupakan hal yang mendapat perhatian
                           besar dari agama Islam. Nabi Muhammad Saw.  bersabda  bahwa kebersihan
                           sebagian dari iman. Perhatian Islam dapat dibuktikan dengan kewajiban
                           wudu sebelum salat, anjuran bersiwak, kewajiban mandi, bersuci setelah
                           hadas.

                                Memperhatikan kebersihan bukan hanya kebersihan badan, pakaian
                           dan tempat. Namun yang paling penting lagi adalah kebersihan hati. Islam
                           meminta kita untuk menjauhi penyakit hati seperti sombong, dengki, riya,
                           dan bangga diri.

                                Kebiasaan hidup bersih merupakan akhlak terpuji yang meneladani
                           Asmaulhusna  Al-Quddūs. Setiap saat kita harus berusaha menjaga
                           kebersihan diri, lingkungan dan alam sekitar.





                                   Aktivitasku



                           Bagaimana menjaga kebersihan?

                            No.        Kebersihan                       Cara menjaganya

                             1   Badan

                             2   Lingkungan
                             3   Hati





















                                                                    Teladan Mulia Asmaulhusna | Bab 2       33]]></page><page Index="15"><![CDATA[4.  Menjaga lisan
































                                               Gambar 2.11 Anjuran menjaga lisan

                        Anak-Anak, benarkah pernyataan yang terdapat pada gambar tersebut?
                        Apa alasanmu?




                              ……………………………………………………….........................................……………………


                              ……………………………………………………….........................................……………………


                              ……………………………………………………….........................................……………………



                             Pernahkah kalian merasakan bahagia sebab kata-kata santun dari
                        temanmu? Atau pernahkah kalian sakit hati karena kata-kata temanmu
                        pula?

                             Demikianlah manfaat dan bahaya lisan. Kadang ia membuat orang
                        senang hati dan di lain waktu membuat orang sakit hati. Maka jagalah lisan
                        agar selalu menyenangkan bukan menyakitkan. Hati-hatilah berbicara!
                        Pikirkan untung ruginya sebelum terucap menjadi kata-kata!
                         Lalu untuk apa sebaiknya lisan digunakan?

                             Gunakanlah lisan untuk berzikir, membaca Al-Qur’an, menasehati
                        dalam kebaikan, mengajarkan ilmu dan amal salih lainnya sesuai tuntunan.
                        Jauhkan  dari  dosa-dosa  lisan  seperti  adu  domba,  fitnah,  gibah,  mencela
                        membuka aib seseorang. Kita harus selalu menjaga lisan dari perkataan



                   34       Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti untuk SD Kelas IV]]></page><page Index="16"><![CDATA[yang menyakiti hati orang lain. Dengan demikian berarti kita telah membuat
                           orang lain tenteram dan damai. Inilah salah satu perilaku yang meneladani
                           Asmaulhusna As-Salām.




                                   Aktivitas Kelompok



                           Kebaikan harus disebarkan. Untuk mengajak orang lain menjaga lisan,
                           buatlah poster yang berisi ajakan menjaga lisan dengan menggunakan
                           kalimat yang santun!
                           Cara mengerjakan:

                           %  Kelompok terdiri dari 2-3 orang.
                           %  Setiap kelompok membuat satu poster.
                           %  Hasil poster diposting di media sosial atau dipublikasikan di tempat
                               umum.



                          5.  Hidup tertib


































                                                       Gambar 2.12 Terbiasa hidup tertib

                           Bagaimana rasanya di kala ada anak berbuat gaduh saat salat berjamaah?

                           Apa yang kalian rasakan jika  anak-anak berbicara waktu upacara bendera?

                           Apa yang akan terjadi bila anak-anak menyeberang jalan dengan
                           sembarangan tanpa melihat rambu?



                                                                    Teladan Mulia Asmaulhusna | Bab 2       35]]></page><page Index="17"><![CDATA[Bagaimana keadaan suatu pertandingan bila penonton membuat
                        kekacauan dengan melemparkan botol ke lapangan? Suasana tidak aman,
                        takut dan marah akan meliputi suasana batin setiap orang jika ketertiban
                        tak diindahkan.

                             Kepatuhan pada aturan harus dibiasakan. Di manapun kita berada dan
                        kapanpun waktunya. Ketika kalian berada di rumah, sekolah, masjid atau
                        tempat lainnya, maka ikutilah aturan! Inilah kunci mewujudkan rasa aman di
                        tengah masyarakat. Mengikuti aturan inilah yang disebut tertib. Menciptakan
                        ketertiban sehingga membuat orang lain merasa aman merupakan salah
                        satu teladan dari Asmaulhusna Al-Mu’min.





                                 Aktivitasku


                        Tulislah pengalamanmu hidup tertib!

                           Nama tempat               Aturan            Perilaku terhadap aturan











                                 Pesan Moral


                         Rasulullah saw. bersabda:
                         Sesungguhnya  Allah  Mahaindah  dan  menyukai  keindahan,  Dia
                         menyukai  perkara-perkara  yang  mulia,  dan  Dia  membenci  perkara-
                         perkara yang hina lagi tercela. (HR.Aṭ-Ṭabrani)







                               Aku Tahu, Aku Bisa


                                                                                         
                                             Aku Sudah Belajar

                          Menjelaskan arti Asmaulhusna al-Mālik, al-Azīz, al-
                          Quddūs, as-Salām dan al-Mu’min
                          Membuat karya berupa kaligrafi al-Mālik, al-Azīz,
                          al-Quddūs, as-Salām dan al-Mu’min beserta artinya
                          secara berkelompok





                   36       Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti untuk SD Kelas IV]]></page><page Index="18"><![CDATA[Sikapku

                            %  Membiasakan  sikap suka menahan diri, mandiri, cinta kebersihan,
                                menjaga lisan, dan hidup tertib.

                            %   Meyakini adanya Allah yang Maharaja, Mahamulia, Mahasuci,
                                Mahasejahtera dan Maha Pemberi kedamaian.







                                  Ayo Kerjakan


                      A. Isilah kolom sebelah kanan dengan Asmaulhusna yang sesuai dengan
                          pernyataan pada kolom sebelah kiri!


                                             Pernyataan                               Asmaulhusna

                           Allah Swt. adalah Zat yang tersucikan dari
                           segala macam kekurangan.                            .....................................................

                           Allah Swt. adalah Tuhan yang selalu
                           mengayomi serta memberikan rasa damai.              .....................................................
                           Allah Swt. adalah penguasa atas semua
                           makhluk-Nya.                                        .....................................................

                           Allah Swt. adalah Tuhan yang memberi
                           rasa aman pada seluruh makhluk-Nya.                 .....................................................

                           Allah Swt. pemilik tunggal segala
                           kemuliaan.                                          .....................................................

                      B. Tulislah contoh perilaku terpuji (di kolom kanan) yang mencerminkan
                          teladan Asmaulhusna (kolom kiri)!


                                            Asmaulhusna                         Contoh perilaku terpuji

                           Al-Quddūs                                           .....................................................
                           As-Salām                                            .....................................................

                           Al-Mālik                                            .....................................................

                           Al-Mu’min                                           .....................................................
                           Al-‘Azīz                                            .....................................................







                                                                    Teladan Mulia Asmaulhusna | Bab 2       37]]></page><page Index="19"><![CDATA[C.  Jawablah pertanyaan-pertanyaan berikut dengan tepat!


                        1.  Perhatikan 4 profesi berikut ini!


                              a. Guru
                              b.  Petugas kebersihan
                              c.   Polisi
                              d. Petani


                            Tentukan profesi di atas yang meneladani Asmaulhusna Al-Quddūs
                            beserta alasan!


                        2.  Jelaskan arti dari Asmaulhusna As-Salām!

                        3. Damar terpilih menjadi ketua kelas kemarin. Dia ingin melaksanakan
                            tugasnya dengan baik. Jelaskan 2 hal yang harus dilakukan oleh Damar

                            sebagai ketua kelas untuk meneladani Asmaulhusna Al-Mu’min?

                        4.  Bacalah dengan cermat pernyataan berikut!

                            Andi selalu bersikap santun kepada temannya. Ia menjaga lisannya.
                            Tidak berkata kotor. Perkataannya selalu menyenangkan.

                            Apakah Andi meneladani Asmaulhusna Al-‘Azīz? kemukakan alasanmu!

                        5. Perhatikan kalimat ajakan berikut yang mencerminkan Asmaulhusna

                            As-Salām!
                            “Mari sebarkan hidup damai di negeri kita!”

                            Buatlah kalimat ajakan yang juga mencerminkan teladan Asmaulhusna
                            As-Salām!




                                 Pengayaan



                         1. Bacalah tentang kisah-kisah atau kejadian yang menunjukkan
                             sifat-sifat Allah Swt. dalam Asmaulhusna
                         2.  Paparkan hasil bacaanmu di depan kelas!














                   38       Pendidikan Agama Islam dan Budi Pekerti untuk SD Kelas IV]]></page></pages></Search>